\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{ulem}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[framemethod=TikZ]{mdframed} %for frames with rounded corners
\usepackage{multicol} %for multicols environment
\usepackage{listings} %listings environments with syntax higlighting
\usepackage{parskip} %paragraphts w/o indent and with empty line in between
\usepackage[a4paper,inner=3cm,outer=3cm]{geometry} %to change geometry
\usepackage{lastpage} % for LastPage reference
\usepackage{caption} % allow line breaks in captions
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{titlesec} % for custom section titles
\usepackage{marginnote} % for warning signs as margin note

\reversemarginpar %margin notes on left side

\renewcommand{\emph}[1]{\textit{#1}}
\newcommand{\term}[1]{\textit{#1}}
\newcommand{\clue}[1]{Hinweis: \textit{#1}}
\newcommand{\stress}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand{\code}[1]{\textnormal{\lstinline|#1|}}
\newcommand{\enquote}[1]{\glqq{}#1\grqq{}}
\newcommand{\tabvspace}[1]{\parbox[t][#1][t]{0cm}{}}

\newcommand{\secimg}{}

\titleformat{\section}
{\normalfont\large\bfseries}
{\secimg{}Aufgabe \thesection \hspace{1mm} -- }
{1mm}
{}

\titleformat{\subsection}
{\normalfont\normalsize\bfseries}
{\thesubsection}
{3mm}
{}

\newenvironment{loesung}{
\begin{mdframed}[roundcorner=10pt,backgroundcolor=lightgreen]
\textcolor{red}{\bf Lösung}: 
}
{
\end{mdframed}
}
\newenvironment{hinweis}{
\begin{mdframed}[roundcorner=10pt,backgroundcolor=lightgray]
\it Hinweis: 
}
{
\end{mdframed}
}

\definecolor{THMgreen}{HTML}{80ba24}
\definecolor{lightblue}{rgb}{0.9,0.9,1}
\definecolor{lightgreen}{rgb}{0.9,1,0.9}
\definecolor{lightgray}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\definecolor{keycol}{rgb}{0.47,0,0.53}
\definecolor{comcol}{rgb}{0.66,0.33,0}
\definecolor{strcol}{rgb}{0.66,0.07,0.07}

\setlength{\headheight}{41pt}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{\includegraphics[height=1cm]{img/MNI-Logo.pdf}}
\fancyhead[R]{\small Jakob Czekansky, M.Sc.\\ Christopher Schölzel, M.Sc. \\ \textbf{Brückenkurs Programmieren WS20/21}}
\fancyfoot[R]{\thepage /\hspace*{0.5pt}\pageref{LastPage}}
\fancyfoot[C]{}
\fancyfoot[L]{\extitle}

\definecolor{grey}{rgb}{0.4, 0.4, 0.4}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0.43, 0.55, 0.85} % alter Farbwert, n
\definecolor{brightblue}{rgb}{0.16, 0.37, 1.0}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.3, 0.62, 0.3}%  alter Farbwert, n
\definecolor{darkmagenta}{rgb}{0.68, 0.02, 0.58}

\lstset{language=Java}
%\lstset{morekeywords={def,function}}
\lstset{keywordstyle=\color{darkmagenta}\bfseries}
\lstset{identifierstyle=\color{black}}
\lstset{basicstyle=\normalsize\tt}
\lstset{commentstyle=\color{grey}}
\lstset{stringstyle=\color{darkgreen}}
\lstset{literate={*}{{\char42}}1{-}{{\char45}}1} %makes * and - copy-pasteable
\lstset{frame=single}
\lstset{backgroundcolor=\color{white}}

\lstset{literate=%
{Ö}{{\"O}}1
{Ä}{{\"A}}1
{Ü}{{\"U}}1
{ß}{{\ss}}2
{ü}{{\"u}}1
{ä}{{\"a}}1
{ö}{{\"o}}1
}

%-----------------
%-----Titel-------
%-----------------
\newcommand{\extitle}{Extra-Aufgabe: Interaktives THM-Logo}

\newcommand{\hard}{\renewcommand{\secimg}{\hspace{-1.5em}\includegraphics[height=1em]{img/warning.pdf}\hspace{.5em}}}
\newcommand{\easy}{\renewcommand{\secimg}{}}

\begin{document}
{\Large\bfseries\extitle}

\section*{Vorwort}
In der Aufgabe \enquote{THM-Logo: Level 4} aus Aufgabenblatt 1 ging es darum, das Logo der THM mitsamt der Kodierung des Fachbereichs und des Standortes zu zeichnen. Die Lösung hatte allerdings noch zwei kleine Mankos:
\begin{itemize}
	\item Das Programm kann immer nur einen fest eingestellten Fachbereich/Standort anzeigen.
	\item Nicht jeder kann einfach so Binärzahlen ablesen. Auch ist es noch nicht sonderlich Hilfreich die Standort- und Fachbereichsnummer zu kennen, idealerweise sollten wir auch die dazugehörigen Namen anzeigen.
\end{itemize}

In den folgenden Aufgaben adressieren wir diese Probleme. Am Ende möchten wir ein interaktives Logo, auf dem der Benutzer den angezeigten Fachbereich durch anklicken der einzelnen Kästchen auswählen kann. Für den Fachbereich MNI könnte das Ergebnis z.B. wie folgt aussehen:

TODO: gif aus Musterlösung \newline
\begin{center}
	\frame{\includegraphics[height=1cm]{img/MNI-Logo.pdf}}
\end{center}

\clue{Zur Lösung der Aufgaben benötigst du Wissen von \enquote{Tag 3: Events und Arrays}. Die Vorlesung \enquote{Tag 4: Funktionen} ist nicht zwingend nötig, aber empfohlen.}

\easy
\section{Modernisierung}

Für deine Lösung der Aufgabe \enquote{THM-Logo: Level 4} kanntest du vielleicht noch nicht alle Programmierkonstrukte, die du jetzt kennst. Bevor du dich an die eigentliche Aufgabenstellung machst, versuche doch mal deinen Code zu vereinfachen, indem du neue Konstrukte verwendest, z.B. Funktionen oder Klassen.

TODO: bessere Beispiele

\easy
\section{Say my name}

Versuche nun abhängig von deinen Variablen für Fachbereich- und Standortnummer den jeweiligen Text anzuzeigen, wie im Bild weiter oben. Die jeweiligen Namen kannst du den folgenden beiden Tabellen entnehmen:

\begin{table}[h!]
\centering
\begin{tabular}{ |c|c| } 
 \hline
 Nummer & Standort \\ 
 \hline
 1 & Gießen \\ 
 2 & Friedberg \\ 
 3 & Wetzlar \\ 
 \hline
\end{tabular}
\caption{THM Standorte}
\label{table:1}
\end{table}

\begin{table}[h!]
\centering
\begin{tabular}{ |c|c| } 
	\hline
 	Nummer & Fachbereich \\ 
 	\hline
 	01 & Bauwesen  \\ 
 	02 & Elektro- und Informationstechnik \\ 
 	03 & Maschinenbau und Energietechnik \\ 
 	04 & Life Science Engineering \\ 
 	05 & Gesundheit \\ 
	06 & Mathematik, Naturwissenschaften und Informatik \\ 
	07 & Wirtschaft – THM Business School \\ 
	11 & Informationstechnik-Elektrotechnik-Mechatronik \\ 
	12 & Maschinenbau, Mechatronik, Materialtechnologie \\ 
	13 & Mathematik, Naturwissenschaften und Datenverarbeitung \\ 
	14 & Wirtschaftsingenieurwesen \\ 
	21 & MuK - Management und Kommunikation \\ 
 \hline
\end{tabular}
\caption{THM Fachbereiche}
\label{table:2}
\end{table}

\clue{Falls du das Logo so genau wie möglich nachzeichnen möchtest, findest du alles was du dazu wissen musst unter folgendem Link: \url{www.thm.de/thmweb/cd-manual/logo/logo-allgemein.html}.}

\easy
\section{Klick mich!}

Als nächstes soll es dem Benutzer ermöglicht werden die Variablen für Standort und Fachbereich durch Klick auf die einzelnen Kästchen selbst zu bestimmen. Dazu benötigst du

\begin{itemize}
	\item Eine Möglichkeit zu bestimmen ob, und wenn ja welches Kästchen angeklickt wurde
	\item Eine Möglichkeit das ausgewählte Bit in der Jeweiligen Variable zu togglen.
\end{itemize}

TODO: Mustelösung bauen und schauen ob man hier noch mehr erklären muss.

\hard
\section{Das ist mir zu flach}
Erstelle eine 3D-Variante des THM-Logos (den Text kannst du 2-dimensional lassen). Zeichne dazu statt Kästchen Würfel. Überlege dir vorher genau, wie du prüfen kannst, ob der Benutzer einen Würfel angeklickt hat. Wenn die Erkennung nicht 100\% genau ist, ist das nicht so schlimm. Beispielsweise ist die Überprüfung einfacher, wenn du dafür von einer Kugel statt einer Box ausgehst.


\end{document}
